\begin{thm}Soient $(c, d)\in\R^2$ avec $c<d$ et $f:\intervalCC cd\to\R$ une fonction de classe $\mathcal C^2$, tels que :
	\begin{align*}
		\left\{\begin{aligned}
			&f(c) < 0 < f(d)\\
			&\forall x\in\intervalCC cd, \; f'(x)>0
		\end{aligned}\right.
	\end{align*}
	Soit $a\in\intervalOO cd$ l'unique $0$ de $f$. Alors, il existe $\alpha\in\R^{+*}$ tel que la suite $(x_n)_{n\in\N}$ définie par :
	\begin{align*}
		\left\{\begin{aligned}
			&x_0\intervalOO{a-\alpha}{a+\alpha}\\
			&\forall n\in\N, \; x_{n+1} = x_n - \frac{f(x_n)}{f'(x_n)}
		\end{aligned}\right.
	\end{align*}
converge vers $a$ à l'ordre $2$.\end{thm}

\begin{proof}\begin{enumerate}
	\item On définit $F: \anonymfunction{\intervalCC cd}{\R}{x}{x - \frac{f(x)}{f'(x)}}$. Remarquons que $F(a) = a - \frac{f(a)}{f'(a)} = a$ et que $F'(a) = 1 - \frac{f'(a)^2 - f(a)f''(a)}{f(a)^2} = 1-1 = 0$.  De plus, $f(a) = 0$, donc quel que soit $x\in\intervalOO cd$,
	\begin{align*}
		F(x)-a = x-a-\frac{f(x)-f(a)}{f'(x)} = \frac{f(a) - f(x) - (a-x)f'(x)}{f'(x)}
	\end{align*}
	D'après la formule de Taylor-Lagrange entre $x$ et $a$ à l'ordre $2$, il existe $z\in\intervalOO ax \cup\intervalOO xa$ tel que :
	\begin{align}\label{eq:methodeNewton1}
		F(x) - a = \frac12 \frac{f''(z)}{f'(z)}(x-a)^2
	\end{align}
	\item\begin{itemize}
		\item Soit $C = \frac12\frac{\max_{\intervalCC cd}\abs{f''}}{\min_{\intervalCC cd}\abs{f'}} \in\R^{+*}$. La relation \eqref{eq:methodeNewton1} donne :
		\begin{align*}
			\forall x\in\intervalCC cd, \; \abs{F(x) - a} \le C(x-a)^2
		\end{align*}
		\item Soit $\alpha\in\R^{+*}$ tel que $\left\{\begin{aligned}&C\alpha<1\\&\intervalCC{a-\alpha}{a+\alpha} \subset \intervalCC cd\end{aligned}\right.$. Posons $I = \intervalCC{a-\alpha}{a+\alpha}$. Alors :
		\begin{align*}
			\forall x\in I, \; \abs{F(x) - a} \le C(x-a)^2 < C\alpha^2 < \alpha
		\end{align*}
		Donc $F(I)\subset I$.
		\item Soient $x_0\in I$ et pour tout $n\in\N$, $x_{n+1} = F(x_n)$. Par construction, $(x_n)_{n\in\N}\in I^\N$. Montrons que $(x_n)_{n\in\N}$ converge vers $a$ à l'ordre $2$. Soit $n\in\N$. On calcule :
		\begin{align*}
			&\abs{x_{n+1}-a} = \abs{F(x_n)-a} \le C\abs{x_n-a}^2\\
			\text{d'où} \quad &\abs{x_n-a} \le (C\abs{x_0-a})^{2^n} \le (C\alpha)^{2^n}
		\end{align*}
		D'où la conclusion.
	\end{itemize}
\end{enumerate}\end{proof}

\begin{corol}Si de plus $f''>0$, alors la suit $(x_n)_{n\in\N}$ converge vers $a$ pour tout choix de $x_0\ge a$.\end{corol}

\begin{proof}$f''>0$ donc $f$ est convexe sur $\intervalCC cd$. Pour tout $x\in\intervalCC ad$, on a :
	\begin{align*}
		\left\{\begin{aligned}
			&F(x) = x - \frac{f(x)}{f'(x)} \le x \le d\\
			&F(x) - a = \frac12 \frac{f''(x)}{f'(x)}(x-a)^2 \ge 0
		\end{aligned}\right.
	\end{align*}
	Donc $F(\intervalCC ad)\subset\intervalCC ad$. Soit $x_0\in\intervalCC ad$. La suite $(x_n)_{n\in\N}$ définie comme précédemment est décroissante et minorée par $a$. Donc elle admet une limite $\ell\in\intervalCC cd$. Par construction, $F(\ell) = \ell$ i.e. $\ell - \frac{f(\ell)}{f'(\ell)} = \ell$. Donc $f(\ell) = 0$ et donc $\ell = a$. Donc $(x_n)_{n\in\N}$ converge vers $a$.\end{proof}








